# Подключаемые устройства

К программному обеспечению VMS можно подключать устройства, в частности:

- Камеры `HikVision` и `Dahua` — камеры этих производителей с их программным обеспечением (без прошивки Ростелеком). В том числе Тепловизионную сетевую видеокамеру.
- Камеры `Onvif`  — камеры, поддерживающие стандарт ONVIF (разработанный в рамках одноимённого форума). VMS способен работать с камерами, поддерживающими протокол ONVIF Profile S.
- RTSP-источники — любые устройства, с которых можно получить RTSP-поток. Их можно подключать как через VMS, так и напрямую к платформе Видеонаблюдения Ростелеком.
- Тепловизоры — VMS паоддерживает следующие модели тепловизоров: `Dahua DH-TPC-BF5421-T` и `HikVision DS-2TD2617B-6/PA`.
- Терминалы — устройства для распознавания лиц. Для подключения доступны четыре модели: 

    - `ZkTeco ProFace X`,
    - `Dahua DHI-ASI7213Y-V3-T1P`,
    - `UniUbi Uface 8-Temp`,
    - `RusGuard`.
  
   Терминалы подключаются к VMS и работают только по локальной сети. 
   С их помощью можно:

    - определять наличие входящего человека в базе данных;
    - отмечать время прихода человека, в том числе оценивать, вовремя ли пришёл человек;
    - оценивать температуру человека (низкая или высокая).